**2829. – Orobanche santolinae** Losc. – Plante de 20-50 cm, poilue-glanduleuse ; tige robuste, fauve, renflée en bulbe à la base ; écailles de 10-15 mm ; fleurs de 15-22 mm, dressées-étalées, en épi long et dense ; bractées plus courtes que les fleurs ; //sépales à 2-3 nervures, plus courts que la corolle ; celle à //rouge-brunâtre, //pubérulente-glanduleuse, arquée sur le dos, à lèvre supérieur sub-bilobée, l'inférieur à lobes presque égaux non ciliés ; filets insérés à 3-4 mm, velus dans la moitié inférieur ; //stigmate rouge-brunâtre.
Sur le //Santolina Chamaecyparissus, //dans l'Aude et les Pyrénées-Orientales. – Espagne septentrionale. = Mai-juin.